警察執行職務係唔需要委任證的

片中警員所說 警察執行職務係唔需要委任證的

話

（一）便衣人員與巿民接觸時，不論是否當值，在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。(PGO 20-16)

（二）如市民提出要求，軍裝警務人員須出示委任證，除了三種情況。第一是「情況不容許」出示；或第二是「出示委任證會影響警隊行動及/或危及有關人員的安全」；或第三是「要求不合理」。(PGO 20-16)

旺角完全見唔到以上三種情況wo
黑警 我仲見你游刃有餘咁同市民講 警察執行職務係唔需要委任證的

（三）市民提出要求時，警務人員要運用判斷力，衡量有關要求是否合理。他須顧及整體情況，並隨時準備證明他的決定是有理據的。各人員須明白一項大致的原則，規定軍裝人員須出示委任證，是為了一個特定的目的──證明該人員是一名獲正式委任的警務人員，因而有執法的權力。引伸下來，若某些環境因素能合理地對某人員是否正式委任的警務人員構成懷疑，市民要求軍裝人員出示委任證，便應被視為一項合理的要求。例如 ：有關人員當時並非穿著標準的制服，或者，他須要進入私人處所執行職務。

即係點？
未即係 香港警察 知法犯法